民陣考慮司法覆核 捍衛人民集會自由

民陣 8.18 遊行上訴失敗，上訴委員會晚上維持反對通知書，只批准維園的集會。民陣召集人岑子杰形容有關裁決是可預視的遺憾，對不公平遊行上訴制度有心理準備，呼籲市民當日要保持和平理性與克制來到維園，「（參與市民）不要被警方挑釁，不要被冒充示威者的人製造動亂空間」。

岑子杰指出，「如果人夠多，塞到灣仔，都係一件好合理的事。保持理性與克制嚟咗維園先。」

副召集人陳皓桓說，對此感到遺憾及憤怒，在過去一段時間，民陣表明和平、理性、非暴力手法表達意見，質疑警方以一定有罪案發生為理由拒絕民陣的申請，「只係單單佢哋猜測」，民陣會考慮提出司法覆核。

警方代表就說，歡迎委員會的決定，認為裁決有助警方與主辦單位有效履行責任，期望主辦單位尊重裁決，遵守不反對通知書的條件。

［香港人入］8.18 人數好重要，但理性係關鍵

跟著人大就釋法了。。。

支持